【引渡惡法】陳維安玩「失蹤」 民主派對質不果將提不信任動議 分享

【引渡惡法】陳維安玩「失蹤」 民主派對質不果將提不信任動議

建立時間 (HKT): 0506 11:17

港府硬推《逃犯條例》修訂，負責審議的立法會法案委員會2度開會仍然未能選出主席，內務委員會其後發出指引，要求改由石禮謙取代涂謹申擔任主持，秘書處更發信要求委員會成員表態是否支持，如獲過半數贊成將接納指引。惟遭涂質疑秘書處濫權及缺乏法理依據，並指若有任何1名委員會成員反對便應開會。會議原於下午4時半開始，涂已表明屆時會如常走上主席台。12名民主派議員今早採取特別行動，於上午11時左右進入立法會1樓的立法會秘書處，要求與秘書長陳維安討論今日開會安排。民主派已正式發律師信予立會秘書長陳維安。

相關新聞：【引渡惡法】曾鈺成批有人依章搗亂 梁君彥：勿令秘書處成磨心

毛孟靜指，12名議員進入陳維安的辦公室，要求會面後，秘書處回覆稱陳正在開會。民主派要求陳5分鐘內現身，秘書處則稱「未搵到佢」。毛表明12名議員「會喺佢（陳維安）辦公室等到佢出現為止」，指今次行動是要當面力促陳維安立即收回屬違規的書面通知；若陳維安拒絕，民主派就會要求他辭職。

12名民主派議員在陳維安的辦公室等候45分鐘後會見記者，民主派會議召集人毛孟靜指，陳維安的秘書一直回覆稱「唔知陳維安去咗邊」，秘書在大樓四出搜尋和向陳傳訊息後，仍未能找到陳維安，「我就唔知佢呢個高薪厚職嘅立法會人員，究竟今朝早係辦咗啲乜嘢工、去咗邊」，指民主派今早已向陳維安發出律師信，質疑陳決定發出書面通知的合法性，並要求陳盡快作出有建設性的回應。

相關新聞：【引渡惡法】涂謹申堅持如常開會主持 泛民提早入會議室保安一度鎖門

法律界議員郭榮鏗則指，陳維安發出書面通知的決定明顯是越權，因為陳根本無權代議員作出決定，亦無權在議員未經討論下，即決定如何處理內會發出的指引，「我哋45分鐘嘅時間喺度等佢（陳維安），佢唔出現、唔交代，秘書唔知佢去咗邊度，呢個係乜嘢工作態度？」，表明民主派將會在立法會內會向陳維安提出譴責和不信任動議。

立法會資歷僅次涂謹申的街工梁耀忠，被問到今日涂謹申一旦被逐，會否爭取代為主持會議時，梁耀忠稱，覺得石禮謙並無任何法律權力驅逐涂謹申，涂謹申有法律地位和權力繼續主持會議，「如果不幸地，涂謹申真係被所謂主持石禮謙趕走，我一定係反抗，我一定會繼續堅持，就算涂謹申唔存在喺會議室裏面，第一最資深嘅係我，唔係佢（石禮謙），所以佢無資格去主持個會議，而係由我主持會議」。

民主派23位議員在發予陳維安的律師信中，引用立法會前法律顧問馬耀添之前與前內務委員會主席劉健儀，就指引的相關事宜有詳細說明，說明有關指引並沒有強制約束力。

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
---------------------------

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

---------------------------

星期一至五晚上10點半
《動腦Q》Let's Q the money！

12名民主派議員在陳維安的辦公室等候45分鐘後仍未能與陳維安會面。伍嘉亮攝
12名民主派議員在陳維安的辦公室等候45分鐘後仍未能與陳維安會面。伍嘉亮攝

毛孟靜（藍衣）表明12名議員「會喺佢（陳維安）辦公室等到佢出現為止」。夏家朗攝
毛孟靜（藍衣）表明12名議員「會喺佢（陳維安）辦公室等到佢出現為止」。夏家朗攝

12名民主派議員上午進入立法會秘書處，要求與秘書長陳維安討論今日開會安排。夏家朗攝
12名民主派議員上午進入立法會秘書處，要求與秘書長陳維安討論今日開會安排。夏家朗攝

夏家朗攝
夏家朗攝

夏家朗攝
夏家朗攝

毛孟靜斥「我就唔知佢呢個高薪厚職嘅立法會人員（陳維安），究竟今朝早係辦咗啲乜嘢工、去咗邊」。伍嘉亮攝
毛孟靜斥「我就唔知佢呢個高薪厚職嘅立法會人員（陳維安），究竟今朝早係辦咗啲乜嘢工、去咗邊」。伍嘉亮攝

梁耀忠稱，「如果不幸地，涂謹申真係被所謂主持石禮謙趕走，我一定係反抗，我一定會繼續堅持」。伍嘉亮攝
梁耀忠稱，「如果不幸地，涂謹申真係被所謂主持石禮謙趕走，我一定係反抗，我一定會繼續堅持」。伍嘉亮攝

民主派已正式發律師信予立會秘書長陳維安。民主派議員提供圖片
民主派已正式發律師信予立會秘書長陳維安。民主派議員提供圖片

依家入中聯辦飲奶係咪唔比先

秘書處唔做秘書工作

炒左佢地啦

辨工時間失蹤，會唔會去咗食大麻？

法院

去咗call g